# Участие в проекте


## Обсуждение

Работа над проектом ведётся в разделе [Обсуждения (Issues)][Обсуждения].
Вы можете [создавать задачи][Новое обсуждение] и отчёты об ошибках прямо там.


## Разработка

1. [**Выберите задачу**][Можно делать].
    - Взгляните на [список задач][Можно делать], которые готовы к реализации.
    - Также может быть интересна [доска с задачами по разработке][Доска разработки].
    - Прочитайте задачу внимательно: всё ли в ней понятно?
    - Если что-то непонятно, задайте вопрос в комментариях.
    - Не бойтесь редактировать описание.
    - Если вы решили взять задачу, назначьте задачу на себя и переведите её в статус «В работе».
        - Чтобы назначить задачу на себя, в боковой панели задачи выберите `Assignee` — `Edit` — `<ваше имя>` или `Assign yourself`, если никто не назначен.
        - Чтобы изменить статус, в боковой панели задачи выберите `Labels`, снимите предыдущий `статус` и установите `статус::В работе`, или просто перетяните карточку на доске в одноимённую колонку.
2. [**Создайте ветку**][Новая ветка].
    - Перед началом работы над задачей [создайте ветку][Новая ветка].
    - Назовите ветку так, чтобы было понятно, какая функциональность в ней будет реализована.
    - Перед именем ветки укажите номер задачи, если есть.
    - Кириллица в именах веток разрешается. Разделяйте слова дефисами.
    - Примеры имён веток: `42-другой-формат-вывода`; `7-создать-gui`; `22-исправить-цвет-в-firefox`.
3. **Подготовьте реализацию** в своей ветке.
    - Пишите осмысленные сообщения о коммитах на русском языке.
    - Старайтесь делать коммиты как можно чаще.
4. [**Создайте запрос на слияние**][Новый запрос на слияние] в `master`.
    - Если вы считаете, что закончили реализацию, создайте [запрос на слияние][Новый запрос на слияние] из вашей ветки в `master`.
    - Перед интеграцией в главную ветку код пройдёт рецензирование (code review).
    - Чтобы код попал в `master`, исправьте недочёты, которые были выявлены при рецензировании.
5. Закройте задачу.
    - Для этого нажмите кнопку «Close issue» на странице задачи или просто перетяните карточку на доске в колонку «Closed».

Если ваш код связан с обсуждением, создать ветку и запрос на слияние
можно путём выбора опции «Create merge request» под описанием задачи.
Пожалуйста, не пользуйтесь большой кнопкой, а откройте выпадающее меню
рядом с ней, чтобы указать имя ветки: если вы просто нажмёте зелёную кнопку
под описанием задачи, будет автоматически и без предупреждения создана ветка
с именем типа `42-`, потому что GitLab не транслитерирует русскоязычное
название задачи в имя ветки.


[Доска разработки]: https://gitlab.com/edubenetskiy/gost-28147-89-magma/-/boards/1599073
[Обсуждения]: https://gitlab.com/edubenetskiy/gost-28147-89-magma/-/issues
[Новое обсуждение]: https://gitlab.com/edubenetskiy/gost-28147-89-magma/-/issues/new
[Новая ветка]: https://gitlab.com/edubenetskiy/gost-28147-89-magma/-/branches/new
[Новый запрос на слияние]: https://gitlab.com/edubenetskiy/gost-28147-89-magma/-/merge_requests/new
[Можно делать]: https://gitlab.com/edubenetskiy/gost-28147-89-magma/-/issues?label_name[]=статус::Сделать
